信任係點嚟

有無人答到我

$$$

我覺得本身一直都係到 係條友呃我先會冇

呃自己而黎

+1

信任源於未知同幻想
只係一種自我滿足

每人既attachment style唔同
唔夾咪無信任

由心出發

最近都諗緊呢個問題
上網睇到一個theory叫attachment theory
如果細細個屋企人俾到安全感你,你大個左就有多d安全感同信任
不過我諗信任好多時係自己俾自己
你可以揀信一個人
但揀左就唔好咁容易去質疑
用人不疑 疑人不用
但點樣揀信咩人同埋點樣去學信任就好值得深究

逃避型都逃避型有乜信任可言 只係杜絕信任嘅可能性

如果你想知道多啲
我建議你去睇下篇文
The role of attachment security in adolescent and adult close relationship
入面有詳細講到各種依戀係點產生
仲有解決方法

不過都幾長，好似有成50頁

如果你係preoccupied咁咪火星撞地球
信任係來自於你點樣去理解佢既行為
你覺得對方咩都唔講係一個你唔可以接受既行為
會令你有懷疑，猜度
咁咪唔夾 無信任
但係有啲人(secure)唔會話好介意對方唔講，會偏向相信對方

如果係焦慮型 成日會質疑
有冇得轉變？

臭豬西西 \/

得啦咁耐冇見 一次過補返曬

每個人既attachment style都可以轉變
而且對住唔同既依附對象，都可能會有唔同style
例如你對住家人係偏逃避型、另一半就偏焦慮型咁

當然呢啲類似性格既野，都要啲時間同心機去變
你有嘗試去了解下attachment theory已經好好
主要你可以清楚知道自己係同另一半相處時
你會容易表現出咩行為、心態、情緒
同時你都可以知埋原來自己另一半既style係點諗野
某程度上，咁你咪知道大家係呢段愛情關係到需要緊啲咩

例如你係偏向焦慮型，你渴望另一半可以坦率啲
而對方係偏向逃避型既，佢覺得收收埋埋會自在啲
面對咁樣既矛盾
咁你咪有個方向同另一半傾下，睇下有無得磨合
磨合期間就大家就有可能慢慢變到secure

其實到幾時先可以信
拍咗一排就帽嘅有
拍咗幾年先嚟帽又有

首先對方無背叛過你，平時唔會收收埋埋好多秘密，加上你自己安全感都夠，唔會成日疑神疑鬼

我讀幼教都有讀

我覺得首先要有自信先

有見地